武漢肺炎》日本籲中國人主動放棄京都、東京馬拉松賽事

武漢肺炎》日本籲中國人主動放棄京都、東京馬拉松賽事

〔即時新聞／綜合報導〕日本京都、東京都將在近期舉辦馬拉松比賽，但鑒於中國武漢爆發的新型冠狀病毒（2019-nCoV，下稱武漢肺炎）疫情持續延燒的情況下，日本京都、東京馬拉松組委會近日都紛紛發出聲明，呼籲中國參賽者主動放棄參加這2場馬拉松賽事。

綜合外媒報導，日本京都將於本月16日舉行馬拉松賽事，預計將有來自全球共計1.6萬人參加此賽事，其中包含386名中國參賽者；而東京馬拉松比賽則將於下月1日舉行，據悉目前已吸引3.8萬人報名參加，其中有1800人參賽者來自中國。

鑒於武漢肺炎疫情擴散，京都馬拉松組委會日前分別寄發郵件給參與京都賽事的中國選手，表示為了確保參賽選手的健康與安全，希望來自中國的參賽者能夠主動放棄本次賽事。並表示，對於決定不參加本次京都馬拉松的中國中國參賽者，將免費賦予他們明（2021）年的參賽權。

而東京馬拉松組委會也同樣呼籲來自中國的參賽者主動放棄參加比賽。並稱，這些沒參加今年賽事的中國中國參賽者，將自動獲得2021年東京馬拉松比賽的參賽權，不過仍需要重新繳納報名費。

日本人都仲係咁唔直接, 支那人係唔會get 到架

京都人
支那人邊到識讀空氣啊

都好直接喇喎

歧視阿？死日本人

我相信佢地會自律

白痴，大會自行取消14日內曾去過支那嘅人資格好過啦

支那人表示：呼籲姐又唔係禁止

操，他媽的日本鬼子這麼牛B，咱們中國病毒一定要往死裡帶到日本鬼子頭上去！

對於決定不參加本次京都馬拉松的中國中國參賽者，將免費賦予他們明（2021）年的參賽權。

d 選手2021都唔知仲係唔係呢個地球上面

整返個陰間奧運會law

放心⋯一定會無視。

日本人咁樣講即係超級極之想你哋放棄

勸籲呀，會聽勸籲既就唔係支那人啦

支那人：歧視我地？死也要游去日本參賽！

抗日復仇大軍黎啦

陣間重演波士頓馬拉松事件

仲在生都唔知中國咩環境
到時冇錢食草冇力跑
死親朋戚友都冇心機跑啦

拎起武士刀降支那人條頸先會明

屌你封關啦日本白撚痴

仲諗住搞奧運

污染空氣佢哋就最耍家